原來依家黃店會受突擊檢查、認證

大佬 可唔可以唔好咁痴線

玩野咋下嘛?

咩係楠枯仔女

有必要咁嚴咩

宜家聽到「仔女」兩個字覺得好嘔心

戇撚鳩

好主意喎

米豬連終於做米芝蓮最重要果part

CLS
黃氣度完全唔知想點

聽都未聽過
要警惕下

又邊撚個黎

呢張證書有咩用

又搞埋呢d野

點解成日搞埋啲咁嘅嘢
究竟係咩居心

冇人認證既認證機構

on9

又要比人笑啦

黃店都要搞大台？
小心變專制

好反對哩種做法

弱智

幾間都見到呢張野
唔知乜頭乜路

屌你老母好撚on9
咁鍾意鬥黃到金？？見到一定打獲金

三日唔埋兩日就整樣新野
人人都想食多條水

好好笑

黃衛兵

出面開post講

行過元天屯見唔少呢款
同米豬蓮又唔同樣
我個陣以為係藍店自製一款出黎昆人

一打唔駛找

愈做愈撚痴線

幾好蕭生果間一定霸氣黃

ho ball 真心G池

做乜尻 黃藍唔夠用咩？
黃色批鬥圈？遲下洗唔洗考埋試 考哂612 616人數 名

鬥黃行動開始

唉屌 幾個禮拜之前已經見過
楠姑娘仲未肯收手呀？

黃店嘅野 yes or no就得 玩乜鬼分級

咩嚟
小心藍絲呃錢

邊撚個整ga

幾時先明係要做大個餅，唔係玩小圈子

白痴
以為自己係邊個

與期搞咁多嘢吹毛求疵，不如拎啲勇氣同黑警死過啦，欺善怕惡，屌你老母

on99

on9 俾狗同食環搞都已經煩 仲要理埋啲subtle嘢

乜水黎架
痴鳩線 去屌柒佢

好無聊
玩完未呀

佢係一個成日幫手足嘅媽媽

又鬥黃
屌你老母咩

整既係自己人嚟
幫手推哩個不如

召喚終極黃藍地圖、楠姑娘：請停止派發‘證書’起大台行為 咁係變咗鼓吹鬥黃風氣

咪撚整呢d無謂野啦屌你老母
自己咁撚大個人都分唔到黃唔黃 要你黎認證？

玩撚夠未呀

點解啲仔女仲有編號？

黃店唔洗理呢張野啦
同路人食野係睇和你eat個啲apps 同埋自己對間鋪既認知
唔係睇呢張野做認證

邊個柒頭諗埋啲屎橋

邊個on9

霸氣黃

無大台

右下角寫住on9draw 會唔會就係依班友搞嫁

我番工個度都有一張

多鳩餘

Wtf???

求pin

咁冇呢張野既黃店係咪就唔係黃?

唔好屌
自己人嚟，做法唔同啫

不如推哩個post勸吓

召喚終極黃藍地圖、楠姑娘：請停止派發‘證書’起大台行為 咁係變咗鼓吹鬥黃風氣

On撚尻

呢個po咁多人未見過張野?
我一個月唔出一次街食飯都見過 對上一次見到都成個月前

呢d真係要屌
做咩柒

突擊檢查係咩料。。。

好明顯佢想做大台，順佢者生

好快就變旺角鳩污咁

多左班傻人係度玩

宣家聽到警察就真係好嘔心，出到去都係講黑警，警曱或者直接叫狗。反而仔女冇咩問題

之前味有單想做類似嘅野，之後好多人反對停左囉，做乜而家又搞返類似嘅野

我明個用意，但會搞到有好多問題出現，搞手可唔可以停停諗諗佢

On9

麻煩師兄借一借個位
可唔可以入一入嚟幫幫本土議員撇除選舉不利因素,避免立法會選舉時到時發生優先老人同限制點票人數情況

咪搞咁撚多野喇
屌你老母
搞依d濕鳩
又引起麻煩
對撚住藍絲，黑警，食環，納粹黃仲未玩夠咩

又咁講
佢唔係突擊認證喎
係有個item叫咩突擊對聯好似yellopenrice咁啫

雖然冇啦啦突然多左啲乜鳩認證自己彈出黎係on9

個post del左啦 唔好再推

戇鳩 鬥黃

又鬥黃? 唔好咁啦

邊個有權認證

拉

黃藍其中一批幫手fc 團黎，你地到底有冇用開黃藍app同食開黃店？

好撚尷尬..

邊個咁on9

有follow開楠姑娘
好似係啲學生想出返啲力
所以幫襯黃店之餘做返少少嘢

一有名就好撚易大台化
拉佢落黎

x2，CLS

同埋本身自己區都有更多有認受性嘅認證
例如屯元天米豬蓮咁
搞多個乜鳩楠姑仔女幫助根本冇乜

屌你老母死撚開啲啦 你老母依家鬥黃咩 搞埋啲濕鳩認證 使閪你整呀 想做大台縮返入你老母臭閪度

真係唔會留意
睇完app 係黃就食 所以整呢張野真係好無謂

本身自己區都有認受性大嘅認證
再見到會覺得有啲無謂

其實呢個認證已經搞咗好耐

想講呢一個認證只係其中一個方法等手足見到舖頭黐住咗呢張紙就知道係黃店 呢件事我發現連登好多人都係盲屌 唔該你了解咗人哋點運作先 唔好淨係睇一張圖就估人哋係喺度批鬥比較黃店 我樓下差唔多間間黃店都有呢一個認證 就算有啲黃店只係員工黃 佢都會寫到明跟住貼喺門口 就算冇貼到呢張紙都唔代表你唔係要黃 只係需要做多步上網去check吓到底係黃定藍。 我唔明樓主開po係咩心態 我見住佢張紙雖然係寫突擊檢查 但係實際上佢做出嚟只係觀察間鋪嘅文宣 再逐間逐間搵個老闆、員工傾 入面花咗好多功夫同心血 佢絕對冇出過一張係否定人哋唔係黃店。
大家鬧人之前唔該了解吓成件事係點

pin

認你老母證呀 搞大台 收皮啦
黃色經濟圈 唔係黃色小圈子圍威喂呀屌你

楠姑娘照顧既仔女

要檢查就做埋宣傳啦

做乜鳩

屌你再係咁落去，過多半年，黃都唔敢認呀⋯

見到真係嬲
想講你地區可能有自己獨特嘅黃藍認證方式
但係唔代表其他區都有人做
所以其實我好感謝楠姑仔囡做咗咁多

其實都有一排
唔該大家唔好再用鬥黃做擋箭牌
身為黃店就應該做番啲黃店應該做嘅野
唔係講句支持就要衝過去幫襯

大台就大台啦
咁樣都唔係大台

戇鳩 唔好話人直接 要人用錢湊住 好心就低調啲啦 搞埋啲濕鳩野 邊撚個比呢嗰權你認證啊 正經文宣嘢唔撚做 喺度分人第幾度黃

又要鬥黃

煩唔煩啲

你話好似杜汶澤咁

幫人賣廣告就話姐

杜汶澤賣廣告都唔係鬥黃啦

要做都無意見，但係認證既野要做得專業d

要課金

黃店門檻無限高

杜汶澤做一集Yelloopenrice 已經做到同樣效果啦...

又有娛樂性, 又有催淚位.....

還是....各有各做.?!

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

咪撚搞d 咁既野

大咩台？人地幫手fact check都叫大台？可唔可以唔好人云亦云人話鬥黃你又話鬥黃？自己諗下check下來龍去脈先
黃藍地圖/各個黃app都係有心人收集資料小心求證整出嚟㗎，係咪又係大台？
我覺得佢只係做緊資料整合嘅嘢，資料有錯你可以指出，但唔明幫手求證都被指鬥黃係咩事，佢張紙完全冇表示黃嘅階級，呢個認證亦唔係突然唔知乜水自己隨心整出嚟呃like

上邊屌啲人做乜鳩

警察兩隻字嘔心唔係第一日既事
但始終要接受現實 唔好再做咁多多餘野 搞乜鳩證
有心食既始終會幫襯

Btw

大家今次真係撞車喇
下次唔該fc咗先

On9嘢

一陣啲高登熱狗又拎張嘢嚟笑啲連登仔冇腦乜乜物物
明明好多時呢度啲人都冇撚支持過呢啲戇鳩嘢

佢地根本冇獨立思考過，見人地講佢又講

咪撚鬥黃啦 係咪痴撚線㗎 😑😑😑

老實講 張野有鬥黃咩

癲夠未

咁咪繼續幫手足囉，搞咁多野做乜鳩

係咪自己印

冇

認乜撚野證，有咩資格去認證人地係咪黃

屌 仲以為得我一個唔知啲人屌乜 我覺得多個方法比人認係黃店唔係咩壞事 事實係有唔少人都唔睇和你eat呢啲app 有餐廳就入咗先 人哋又冇講其他黃店唔係黃店 咁都係鬥黃

出面個黃店貼紙post仲好笑 整貼紙都比人屌門檻高

大家出去食黃店個時冇見過張野咩
其實係多張貼紙炸喎

講咗咁耐獨立思考
個app有齊fc資訊+傳聞
寫晒喺到比我地自己判斷已經夠
點解要佢幫我地認證
唔係屌佢鬥黃係屌佢做大台呀

痴鳩線

呢張紙同實體版和你eat一樣
純粹講番因乜嘢覺得間舖黃
認唔認證，張紙放唔放出嚟亦都係間舖決定
間舖唔想嘅冇人會迫佢
如果咁都叫大台鬥黃
咁和你eat和你pay黃藍地圖都大台鬥黃
乜都係大台鬥黃

分化下藍絲好過啦 係度審核人地有幾黃真係想嘔

樓主去咗邊
咁多澄清嘅留言當睇唔到

無撚聊
邊撚個楠姑仔女？

咁呢啲係咪全部可以唔使出現？

其實係嫁 係咪黃可以自己fact Check
但可惜好多人都係伸手黨

咁係唔係所有認證貼紙就係做緊大台？

冇 而加啲連登仔開始走火入魔 咩都係鬥黃 咩都係批鬥 成日話人門檻高 但自己係咁降低門檻 遲早有一日 食元氣美心都唔話得 話咗就係鬥黃

自己人就唔洗屌？
依家又拉高黃店個門檻想點
係咪想最後又要分ABC grade 啊屌你老母
根本有和你eat 分左黃藍已經夠
又有黃YouTuber 去幫D 告急既宣傳
依家你仲要同去搞分grade?

氣質黃？分你老母grade 啊

咁搞法 遲早無人敢認黃
而家呢啲所謂認證都有n種
開間鋪頭要接受唔同人唔同標準去judge你係唔係黃 有幾黃 都幾撚煩下
認真和你eat個啲已經collab咗好多人比嘅報料
唔需要你呢啲不知名人士去比認證
一有呢啲大台 成個經濟圈好容易corrupt

文匯大公：黃屍收陀地，黃店需認證否則上門搗亂。

煩過藍絲

咁得閒檢查黃店不如去檢查藍店啦on99

咁和你eat呢個App都唔應該存在

分level點解釋

戇撚鳩 有時間去貼文宣啦

好撚柒

你哋屌還屌 細力少少

重點係和你 Eat同和你Pay嘅資料係由大家一齊提供
而呢啲所謂垃圾認證係由一啲不知名人士個人決定

咁搞法黃店老板要應酬呢啲人都幾撚唔得閒下
個個走埋嚟話自己做緊黃店認證 要逐个逐个員工同佢地傾confirm佢哋係唔係黃

因為做法唔透明 好多人都唔知係邊個做 做緊咩 所以一定要有渠道比手足知係咩事

鬥黃鬥到

共產黨做法

逐个逐个

露底啦你

用殘體字就收收皮先啦 屌而家好驚屌人用殘體字都比人話鬥黃

輕鬆啲啦大家
又冇人話一定要有依張野先係黃店

其實你明唔撚明啲人屌乜 你比黃店資訊已經得 但你分乜撚嘢程度黃同佢地做過啲乜 仲有黃唔黃店有晒資訊 我諗大家唔係弱智識得分

其實大家知唔知咩叫唔好鬥黃

你嘅意思係咪話分雅典黃氣質黃呢啲？
咁我又想問吓 你認為雅典高lv啲定係氣質高lv啲？定係霸氣黃又高啲？
其實雅典氣質霸氣等等都係褒義詞 同時各個分類沒有比較嘅成份 呢個亦都係我支持佢嘅其中一個原因
好多謝你願意問我 要知道鬧係好容易解釋係好難

唔覺得係大台/鬥黃
黃店又唔會因為少一張認證唔黃,多一張都係錦上添花
就係無大台先會有唔同人唔同做法啫
而家整張證書就話人大台/鬥黃/無聊/要警惕/小心藍絲呃錢
同埋人哋個黃氣度都唔係分咩幾黃嘅等級,邊忽鬥黃呀
自己搵下人哋做咩先啦,下下都屌咗先

啲分類

講真如果唔達標嘅唔貼出嚟咪得，又唔係食肆牌
人地整張野出嚟都係想幫手，又無負面影響，屌乜鬼？

用語音輸入唔知點解會出咗殘體字
屌我打殘體唔緊要 不如講下你覺得我邊度講錯

另外我覺得講佢哋做過啲乜嘢係好的
就好似我哋會喺Facebook嗰啲黃色飲食gp入面會講點解會食呢間餐廳 佢做過啲乜嘢,etc
可能你會問既然Facebook都做咗 點解佢哋又要做重複嘅嘢
咁你就要諗佢哋嘅受惠對象會唔會唔同
會唔會有啲老人家或者一啲淺黃懶豬真係因為見到張紙所以入去食呢？
呢啲你都估計唔到

人地義務幫黃藍地圖fc同影相更新資料，
張紙只係人地對舖頭嘅感覺，
同連豬標誌一樣原理
老細都係一笑置之，介意嘅咪直頭唔理

明明FB上面一致好評，好多黃店直頭唔介意放埋出黎
上到連登，連登仔就起晒鋼追住人黎咬
乜鳩都話人鬥黃做大台乜乜柒柒

冇此必要，畫蛇添足

我自己識睇邊間有搞文宣，邊間有屌政府嘅海報

你嘅意思係咪話分雅典黃氣質黃呢啲？
咁我又想問吓 你認為雅典高lv啲定係氣質高lv啲？定係霸氣黃又高啲？
其實雅典氣質霸氣等等都係褒義詞 同時各個分類沒有比較嘅成份

其實五毛帶風向好易認
總之人講佢又講，斷章取義，扭曲人地原意將人地弱智化

做乜撚野姐

我覺得幾好呀 話俾人聽呢間係黃店

On9
張野係人都print得

黃唔黃係由大家決定

你要諗佢哋嘅受惠對象會唔會唔同
會唔會有啲老人家或者一啲淺黃懶豬真係因為見到張紙所以入去食呢？
大家槍口一致對外仲好la

up

連登真係冷氣軍師集中地，楠姑都比人批鬥

姑且，佢無要全世界人都跟佢，咪由得佢
係唔係去幫襯呢點我覺得大家識諗

同埋下下開聲叫鬥黃，我屌你老母打稻草人

你嘅意思係咪話分雅典黃氣質黃呢啲？
咁我又想問吓 你認為雅典高lv啲定係氣質高lv啲？定係霸氣黃又高啲？
其實雅典氣質霸氣等等都係褒義詞 同時各個分類沒有比較嘅成份 呢個亦都係我支持佢嘅其中一個原因

唔爭在屌埋杜汶澤啦，yellopenrice唔撚係認證？
但班友又好鍾意cap佢句yellow nazi嚟用

咁樣分級其實唔係好事

邊個認證左個認證機構

淨係睇呢個post都知連登真係痴撚咗線 整張嘢都比人屌鬥黄 屌人鬥黃嘅你哋而家咪又係屌緊黃

明明張野好耐之前已經存在
其實就係黃店度多張貼紙
人哋鋪頭都唔介意貼出嚟
點解連登仔突然係而個時候出嚟屌

黄店道德標準

邊撚個俾佢用連豬

有啲係，亦明顯有啲係帶風鬼
我覺得有必要提出，理性而頭腦清晰嘅人更唔可以吝嗇發聲，要更多會正常討論嘅人出意見，先可以避免被鬼帶風向

上面好多冷氣軍師定分化撚連楠姑都唔識
對我黎講，所有既認證/貼紙都係一種參考，邊d係高質真黃店我自己會親身fc

就快比呢班人累死

多舊魚

用連豬係咪要問連仔攞approval?
文宣手足係咪全部要問過先俾用？

義務？ 講明話讓孩子們有些收入喎

其實點解五毛成日可以成功帶風，就係因為有太多人不屑去理性分析討論，慢慢理性又有思考力嘅力量流失咗，就令到意見被騎劫，所以我地可以做嘅係唔可以怕同任何人理性討論，必須有耐性。

其實你分啲咩氣質黃霸氣黃完全係無意思
另外講吓啲options，又播歌又貼文宣又捐錢咁，即係係咪剔得愈多愈好？你覺得啲人會唔會因為某間店有特別多剔而幫襯多啲？如果唔會，咁整嚟做mug9

成日搞咁多呢d多餘既野 有朝一日比人覺得黃店=柒,on9,咁黃色經濟圈好難再壯大落去了

開頭嗰堆回覆都係一面倒屌
仲要話人想做大台
無人了解咗係咩一回事先屌

和你eat一樣會播歌捐錢文宣逐樣寫落去
有乜問題

因為現實有唔識用app+無法全面接收資訊&傳聞嘅中老年同路人，認證或貼紙係多一個方便大家嘅渠道

我覺得無問題
多個參考姐
作為消費者 你都可以揀其他黃店
佢亦都冇批評其他黃店

講真，係咪要寫明Lv1-10先分階級？
而家佢寫哂成列options出嚟落張紙到，有啲黃店淨係afford到貼文宣，張紙咪會空過其他店
咁成件事一定會有比較

諗下點解佢要整張咁既評分表啦
黃唔緊要 係咪越多tick 代表越好？
遲下使唔使check埋老豆老母係咪黃？
咁樣做係搞死自己多過幫手足啊

對消費者來講有呢啲認證嚟參考當然好啦
但有冇諗過而家各式各樣嘅認證五花八門
每一個認證都話要同老闆同員工詳談判斷佢哋係咪真黃
我諗呢樣嘢係好多門店老闆都始料未及嘅
再咁落去可能真係冇店主敢認自己係黃

既然呢啲咁嘅認證都只係作為一個參考
係真定係假都係要靠自己去判斷嘅話
整咁多認證出嚟做咩呢

真係戇撚鳩

手足做到野唔係點知邊間偽黄賺香港人錢？
樓主分化撚

同意 例如有啲黃店係冇音響播音樂嘅
播唔到願榮光嘅話 tick少咗格
好老實講消費者一定會有比較囉
其實之前連豬貼紙已經好足夠
唔需要佢呢啲人去幫手做認證

其實都係Gimmick嘢，Keep住黃圈團火，有咩好介意？
你話個option冇意思，其實性質咪同黃藍地圖黃店原因差唔多，係咪又冇意思？你咪當表揚下個老闆囉

真係第一次聽認證
用開和你pay同和你eat 不過唔認同認證呢個做法

和你eat係講原因，原因可以唔洗多，其實有一個就夠
呢張紙係直情話間店有做過啲咩同無做過啲咩
我係黃店嘅話 我就要最好做齊哂佢表上面果啲嘢

點解要用做咗啲咩去決定黃 而唔係無做啲咩去決定
咁樣落去沉默嘅大多數只會變番做藍/紅

開名啦 又鬥黃 名唔係咁上架

認真咁樣會搞到啲店主好撚大壓力囉
成日要比呢個嗰個去check佢係咪黃

係 話要做大黃圈 驚趕走部份淺黃 但郁D鬧人yellownazi就唔叫分化同趕走同路人

唔覺有乜問題
好過唔小心幫襯藍店

商戶收到張紙嘅反應係咁

連登仔就：
鬥黃！扮大台！搞到黃圈不知所謂，好快冇人想認黃！

幫手呢單嘢嘅手足唔使灰心喎

其實真係時勢問題，香港人經歷咗更多

一開始搞嘅時候，好多「偽黃店」，連登仔仲話「扮黃仲衰過藍」、「扮黃要裝修」
但自從有「反批鬥文化」、「拉攏中間派」之後，大家對啲「突擊檢查」呢類字眼都好敏感

同埋有咁多知名人士、黃店app、youtuber 拍片之後，基本上「認證系統」個需求已經好細
所以你哋轉吓啲字眼，當介紹黃店幫手宣傳會好啲

jm9？

而家係要搞大個圈
唔係鬥黃

呢張紙係講原因，原因可以唔洗多，其實有一個就夠
和你eat直情話間店有做過啲咩同無做過啲咩

Fc係咪黃唔係問題，但張嘢好撚on9

我都同意而家d認證五花八門，但所謂各有各做，認證既野無話比邊個獨家包左黎做，而且如果由一個機構壟斷黎做都好危險
對我黎講認證最少比我知條街邊d係黃先，唔會入錯藍店，食過一次唔多唔少都知佢個食物質素、係咪真黃/淺黃/偽黃（例如老闆言論，有無播tvb），我再決定之後懲罰力度

個黃氣都叫評分表 手足會見到霸氣黃而唔係優雅黃而唔幫襯？ 要屌麻煩屌埋yellopenrice良心商店呢啲啦 乜閪都叫鬥黃真係屌你老母

佢又無叫你tick少格就唔好去食…
有啲老闆唔鍾意賣花讚花香，有人幫佢寫出嚟唔係好事？
如果tick少格就唔幫襯，咁唔係手足鬥緊黃，係你鬥緊黃

講緊件事

屌同路人還屌同路人
語氣好少少好唔唔？
行動派已經唔多
咁惡屌人，
咁唔做野就唔會比人屌啦係唔係？

唔滿意請勸，唔係咁樣屌

呢張紙咪又係講個原因 雙重標準就雙重標準啦 乜柒都係鬥黃

照你咁講，而家黃藍地圖都係有比較
如果同一區兩間餐廳，一間淨係5/8表態罷工，一間有文宣有播歌有捐錢，你覺得睇完唔會有比較？
其實依啲都係客觀資料，只不過有人收集咗Group埋一齊俾大家睇，幫襯嘅顧客自然有自己嘅判斷

唔好愈搞愈柒...咁樣未鬥贏藍店 黃店自己都比自己友收皮

咁tick 黎做咩？
有tick 就已經有比較 有高低
黃係立場 係意識形態 唔係做多同做少

如果有黃店唔中意個認證
你覺得佢地會唔會喺網上面話個認證唔好

咁多人話分級 我都睇唔出個級係邊？

又想鬥黃？做少啲on9嘢當幫忙啦

咁如果啲詞語冇分別，點解要有呢一項？
我純粹從語文角度出發，覺得呢樣嘢好無謂。

如果如果
除咗連登仔之外有冇舖頭講過好不滿張咁嘅嘢？
如果

可唔可以講多啲 俾人去解釋？ 而唔係打手足獲金？

愈搞愈柒係因為多得班友乜閪都話人鬥黃

你做咩話自己友on9?你想鬥黃？

搞咁多野做乜撚，叫條八婆收皮啦

我又覺得個原意冇問題，雖然個方式係老土

唔係話鬥黃
但有d 舖真係借黃發財其實一啲都唔係同路人，我諗呢個行動都係想杜絕呢d 偽黃店（甚至可能係藍既）

各有各做囉

On9而家咪就係講緊就算有鋪頭好不滿 你都唔會喺網上面知啦
你一屌張嘢 就比人批係偽黃 係內鬥

希望大家唔好未清楚來龍去脈就去指責人，嚴格嚟講佢地只不過係幫緊黃藍地圖出紙去做fact check，而楠姑仔女係一班被楠姑娘援助嘅同路人

詳看

咪撚鬥黃啦你 叫自己友收皮

咁好打 打咗藍屍同狂暴警先

張紙有腦嘅都知係玩味性質多過實際，
純粹話比人聽呢間係黃店
唔通門口貼張連豬認證，
代表連豬真係上過門幫佢認證咩

係 其實啲色係形容緊鋪頭類別化妝品黃店多數係氣質黃 見過燒味鋪係霸氣黃
唔明做乜咬住啲色唔放

咩事

人哋店主當係Gimmick嘢，開開心心貼上FB
你就喺到腦補人哋好大壓力
老老實實如果手足有記得兄弟爬山依個宗旨
冇人會介意邊個tick多啲，有啲商場舖唔可以貼文宣，唔可以播歌，純粹係老闆個人政見黃，我未見過有人會質疑依啲舖頭，或者因為咁就覺得唔係黃店

有ching真係話邊個準佢地用連豬

唉

黃圈係俾啲冇獨立思考既連登仔搞死
俾頭一兩個comment帶風向就係咁屌
有follow開或者肯去fact check下既都知楠姑娘都做咗幾多野 同埋佢點解會整認證
再係咁屌只會令做開野既人心灰意冷

人哋黃店都冇屌啲貼紙 連登仔出嚟屌

Agger

連楠姑娘都話八婆
唔係五毛嘅肯定係批鬥批上腦

其實扮得黃嘅 就一定會做足表面功夫
你唔會用到呢個系統嚟分辨到真黃偽黃

睇下啲正負評，同加埋總數，就知呢壇嘢做得唔好睇。原因係包裝、用字呀⋯⋯

唔係鬥唔鬥黃，係啲乜乜黃好7 呀，你一係直接寫原因加打氣紙/ 牆。

唔buy唔代表唔俾做，亦唔代表係鬥黃之類，樓主你咁好心係度覆，就可以問下啲art、廣告人點做得好睇啲。

我自己會去暗黃餐廳帶哂成間公司上司下屬去食，令啲藍絲上司不經意俾錢。但呢類餐廳我成堆同事唔係個個會入去。 黃店可以搞出面，但亦要留啲餘地俾餐廳暗黃，學你嗰句，照顧唔同對象。

你哋可以繼續搞，但唔好為難餐廳一定要擺，提醒自己唔好做大台

支持
做人最緊要係fact check

好心唔好做on9嘢啦
有時間做多10個文宣，打下cctvb，上twi文宣啦
Onlan79到

黃氣度真係好撚老尷

嗌楠姑娘收皮係咪當手足係condom啊
楠姑娘養緊好多仔女嫁

其實佢哋自己先係黃衛兵 遲早會有被鬥黃苦主大聯盟出現

逐个逐个

咁黃藍地圖都有admin去fact check過先放上去啦
唔係要比較，不過如果6月到依家乜嘢都無做過你都好意思認黃？

邊個同你講一定要擺？
純粹係人地幫黃藍地圖落舖影完相，送番張紀念品比間舖
間舖鐘意嘅可以擺出嚟，
唔鐘意嘅當垃圾掉咗佢都得
成班比樓主帶風向帶到以為係搞大台

講正負評就得啖笑，係人都知連登仔只睇頭幾個reply就正負評架啦

當然有人會好似巴打你咁識諗 會幫襯唔同黃店
但真係有人會因為某間鋪做得多啲表面嘢而幫襯多啲，生意額會多啲

屌係
好撚柒
上面仲有個留言係咁解釋氣質黃 霸氣黃點解
唔覺得好撚尷尬嫁咩

唔好咁啦
唉

唔係楠姑d仔女做咩？ 有人屌楠姑咩？

人地講緊多與少 你講緊有同無 九唔搭八

分嚟做乜鳩？好好玩？

有用
淺黃多數係食人血饅頭
唔好中計

提供一下背景資料，楠姑仔女係一班被楠姑娘援助嘅年輕人，佢地整認證紙係幫緊已存在嘅黃藍地圖去fact check，並唔係有些人所指嘅“自己衝出嚟做黃店認證”或起大台

詳看

至於楠姑娘唔係咩“不知名人士”，佢雖然唔係GPhone、杜生咁嘅名人，但亦唔係“阿豬阿狗”，可參看以下報導：

利申：我本來都唔識呢班人，但google同fb一搵就搵到，大家都可以

和你eat會list晒所有事蹟出嚟
咪一樣睇得出多與少
照你嘅邏輯應該乜事都唔寫，齋黃與藍咪算

巴打你曲定直

依個Post好睇
連登仔怒屌同路人好心做壞事, 搞散自己盤棋

可以加入黃氣境界分級：

千錘百煉之黃氣

黃氣煥發之極限

又鬥黃

玩你哋班盲屌撚係幾好玩

你自己思考吓"黃係立場 係意識形態"點解，唔好針對一個字眼就話我九唔搭八好唔好

搞爛你壇嘢

唔好攪啲咁嘢啦……

我鍾意食啲有氣質嘅餐廳唔得㗎？

張紙全部都係正面嘢咁滯，有咩所謂，成班咁執著小事，

師兄，你屌我不如開新post澄清樓主用字不當啦
「檢查、認證」係有「權力認受性」之意
學你話齋，我睇個post都係好快comment，但仍要factcheck 佢成套做法嗎？

正負評各半，何以不虛懷納諫design 有不足？呢個係好直觀嘅感受。
其次你出個post 屌屌樓主呢啲入世未深嘅細路亂用字，而無需defensive 還拖⋯⋯

連登仔話, 唔準有人入黎搞散自己盤棋
黃圈係連登既

乜撚野黎

淨係幾句人云亦云嗰d，知咩事啦
所以正常有思考過嘅聲音好重要，大家唔好吝嗇發言

咩氣度黃勁似支那叫法

唔知佢地own幾多間黃店有冇老闆出嚟講兩句點睇

不如搵iso整張黃店認証？

咁有乜嘢問題？
顧客嘅選擇

突擊對聯唔係突擊檢查？
出證書唔係覺得自己有權去認證？

我無亂用字，我都開暗黃店，但我驚被突擊，店員一時對答唔到，俾人批做藍呀，我驚呀屌

咁「連豬認證」係咪代表連豬真係上過門認證？

放鬆啲啦香港人

幾多中年人唔用和你eat ？跨區食野點知邊間黃藍？
我地係要一蚊都唔比藍店 咁張貼紙有咩問題
分類係有陣柒味但係唔影響佢宣傳囉係要改善但真係睇唔明邊撚到有鬥黃啲人屌緊咩野

你要明白黃色包括既年後層有幾廣
有中年, 有銀髮, 佢地既用字有時都係想追上D後生,
先會產生依D誤會

有D黃既師奶, 家長, 佢地讀得唔多書, 一心只係想幫手做D野, 佢都唔知自己做錯左, 用錯方法, 但已經俾連登仔怒屌, 唔係同路人, 黃衛兵, 搞散盤棋

你睇下D comment, 邊一邊似黃衛兵多D

依D so call認證, 你認同咪去多D幫趁, 你唔認同就自己去搵黃台食
咁撚認真做乜9? 一笑置之算啦

你一個月前先屌爆完八婆上司，一個月後就再咗暗黃店？逆市開店咁勇

講真唔好再拎和你eat個app嚟比較
和你eat係有寫明原因，但人地個原因係開放式咁填，即係佢比較唔會著重黃店做嘅嘢多與少，而係著重有同無only

而呢張紙佢嘅原因係選擇式咁填，即係佢已經set好哂一抽標準，睇下啲黃店做咗個list入面幾多樣，觀感上係會比較著重多與少

而張表其餘果幾項，基本上係玩味性質，無人會認真睇 我就唔信有人會專揀氣質黃嘅鋪頭嚟食
所以張表嘅唯一用途就係show間黃店做咗幾多嘢比人睇

可能整張紙嘅人唔係想鬥黃，但係張紙比人啲觀感確實唔好

我邊到屌八婆上司？ 你不如check清楚

ok 同意，錢我哋會洗落黃店，亦唔多敢俾comment，因為俾完都係不歡而散咁。

祝各間黃店餐廳搵到各自定位，完

張紙唯一一個用途係話比人聽呢間係黃店，
係一間楠姑娘仔女上過門影相嘅黃店，就係咁簡單

明明一張一笑置之嘅紙，
放大到好似大學畢業證書咁
話人有咁嘅觀感，不如話自己諗多咗

乜撚嘢嚟

fact-check整張貼紙咪夠
張紙比我嘅印象確實係咁

本來唔再留言討論，但想問下楠姑娘仔女食完留低張紙，啲警犬係咪有機搜黃店拎CCTV？ 搞黃店懷疑犯罪，加搵一搵啲仔女拎手機？

我呢啲中年人唔了解後生做法，想請教一下安全問題？

post嘅正負評已經證明咗 係有一半人會對此反感 仲唔夠？

唔知由幾時開始，我哋由be water變咗做be yellow，老實講我覺得就算黃都好，低調地黃總比高調黎得好，而家搞到成班紅衛兵咁，不斷喺度互相批鬥，香港睇黎重光無望

咪玩啦 出面個我係黃店post貼貼紙都比人話門檻高 連登仔屈人鬥黃手段層出不窮

所有公開表態過嘅黃店都預咗有呢個風險
同呢張紙無關

啲狗搞黃店有冇張紙都搞架啦Ching

正負評班人有幾多真係了解過張紙來龍去脈先評？
件事根本唔係樓主咁講乜春突擊檢查

umm，好，謝謝。

姐係而家變咗用連登認證？

我黃唔黃洗撚你認證
用力去搞下文宣啦
之前又有班人想搞黃色bitcoin
係咁呢d 位搵油水做乜鳩

多得班屈人鬥黃班友

On9仔女

玩膠？

多鳩餘
以為自己邊撚個

心水清

其實黃色經濟圈就有咁嘅風險
如果一開頭係純粹抵制中資以及藍店 一樣可以做到中資蝕錢、藍店執笠嘅效果
黃色經濟圈搞咗出嚟，其實就比咗一個list比政府針對性嚟搞，亦都令暗黃好難生存
不過無計 香港人貪懶貪快 咩都要整個list等人餵

樓主繼續潛水
由個post繼續發酵
你話唔係風向撚搵鬼信

係上年已經有 唔明有咩好屌

調轉頭講，起碼而家就算中立港豬轉黃都可以跟住個list即刻幫襯
幾時都想d錢易d流入黃圈既
p.s. 有d黃店真係唔夠膽公開表態，果d識既就盡幫啦

其實有幫襯開唔同黃店，唔多唔少一定會見過…

老實講多grp人幫手做認證實支持，但我好同意上面唔知邊位巴絲講既design問題

首先外在既design，無可否認大家實係最熟米豬蓮，當大家睇慣左之後出多另一種，外觀上又要似得黎又唔係好似咁，就好容易混淆，行一轉元天屯會發覺得好少會兩張都有，有米豬蓮既無呢張證，有呢張證既又無米豬蓮，我當時第一個反應係會唔會有藍店整d類似既呃人

其次內容既design，唔理內容係乜，見到checklist式剔格仔的確有少少反感，既然話入面全部都正面字眼，點解唔直接一個黃到金就ok? 同埋典雅 美妙 氣質 高貴 四個詞語恕我學術水平一般唔識細分我只會覺得霸氣最高級同埋既然話唔分黃程度，點解推介適合又唔全部剔哂？有d一家黃人唔剔，有d又唔剔毒男宅女？標準點定？

當然話鋪頭想貼自然可以貼，問題係A鋪有呢張加米豬蓮，B鋪得呢張，大家自然會覺得A黃過B，萬一第時又多grp人整多個認證制度，又要間鋪頭再check過？到最後咪變左大家鬥儲得多...

米豬蓮簡單在一張貼紙，係就係，唔係就唔係，你想鬥黃既自己另外google，去和你eat app慢慢睇原因，依家有呢張證，我好自然會覺得多剔就黃d，就算你解話話覺得唔係，都好難保證d人咁諗

唔好搞咁多嘢啦 仲要鬥黃啊?

又鬥黃？

屌你老母樓主出句聲啦仆街
分化撚

出左好多聲啦

我都覺得個design有待改善，咩叫腦細老是常出現
巴打講得好，大家放低有用意見，唔好一句"又鬥黃" "以為自己係邊個" "邊個準你搞認證" 去鬧手足，咁先有機會贏

好多黃店冇米豬蓮 和你eat個app 都冇 米豬蓮和你eat鬥黃？其實連登仔知唔知鬥黃點解？係同你講我有做乜乜乜你冇做你唔係黃 咁先係鬥黃啊 個個支拿人咁留句「哦你鬥黃」就算

俾黑驚針對先係認證

養狗都有名啦😂

依家呢個認證咪就係有個第三方同你講 A鋪有罷工、國歌、文宣， B鋪有文宣，AB鋪之間無互屌，但係就有個第三方列左兩間鋪分別做過乜，咁樣咪已經有機會比人覺得A黃過B
我既意思係認證唔駛搞checklist，只需要Yes or No
驚幫襯左偽黃，想支持最黃個d既可以自己去和你eat app睇人地既原因或者google先決定，並無話和你eat app鬥黃喎

第三方同你講 A鋪有罷工、國歌、文宣， B鋪有文宣

和你eat咪做緊呢樣野

識唔撚識用標點符號啊傻閪?

成日將自己啲小事放大，打咁撚多字唔知拗乜鳩一係就自己去黃店幫襯完問下老闆們點睇，成日擺上連登辯論大會好撚無聊

楠枯仔女＝大台？

又冇人話一定要有先當黃店，咪當玩下囉

好無聊

做埋大台
抽油水

我唔明點解你要對同路人呢個態度⋯⋯？

哇屌你而家連講埋黃嘅原因都唔撚得 比人覺得有比較就係鬥黃 又幾撚幽默

你起一起佢底，確認係同路人？

乜水嚟

做緊乜 又係到鬥 大把黃店有參加大罷工但鋪頭冇文宣播歌

佢憑咩做認證機關？

認真搞尼d 嘢嘅人到底咩居心。

$

屌 貼文宣 就當黃啦
咪尻煩

整果條友都弱撚智

邊撚個楠枯仔女?

認證貼張紙無問題，大把做緊，米豬連，yellopenrice 呢啲數之不盡

楠姑娘係和理非嚟講亦都幫咗好多小朋友，唔係咩大台

佢個問題出咗係張證書度

黃就黃，乜撚嘢典雅黃
仲有個design 都唔太能夠令人接受，好似好小朋友咁，大人睇會覺得好兒戲

可能好多呢啲idea 都係班小朋友諗，無諗咁多

個人意見希望佢地改吓個設計同認證做法，但唔使屌嘅，要屌不如屌咗分化撚，藍屍狗，終共港共先

首先, 我用左"收手"係語氣不當錯左
---
啦, 有時啲野就係關公, presentation, 觀感同包裝嘅問題, 咁講下有咩問題同可以點改改佢

1. 黃氣"度": "度"係一個量度, 唔理你所謂"雅典氣質霸氣"係咩定義,
一張form係一個"量度"後面嘅options 理應係跟某個順序排列, 佢設計同用字上令自己變左做一個分級
一係你直接將成個部分變成"分類", 而唔係一個"度" 然後跟著一堆意思不明嘅terms,
以上兩位user都指出"啲色係形容緊鋪頭類別", 但係冇辦法好確實咁以外人身分幫楠姑娘解釋到各個"顏色"實際上個定義係乜野, 咁你諗下其他街外人見到呢欄係咪一頭霧水呢
但呢個唔係重點
2. 巡查時發現乜乜乜
佢default 就有4樣野+其他, 有預設選項係整form整問卷之類要好小心嘅事
佢咁整法好易convey左個信息:"嗱, 呢幾個就係黃店準則, 做得愈多, tick得愈多愈好", 變相就係無意間分級囉
可以改善就係成個部分變成好似"其他"咁open end留空, 佢"巡查"嗰陣手寫間黃店有咩feature會比較好, 亦都會比較有"人性"啲, 而唔係好機械咁tick間黃店中左邊樣
3. 其實佢個認證方法 (巡查時發現, 對聯) 對於一啲 低調/唔方便講明立場黃店, 老一輩中間轉黃/藍轉黃 舖頭係有啲尷尬, 我諗唔到點改, 但呢張form出到黎好似想趕走佢地咁

仲有寶寶連狗連豬

屌 我以為得我咁諗 原來咁多同路

和你pay 同同你eat 都係share 黃藍地圖個data base，同你報料一樣，點都要有人去fc佢係黃，關咩批鬥事

DLLM 駁5刀🤣

連燈而家真係群魔亂舞，好撚痴線

咁我都知 亦有識人幫緊黃藍手
只係唔認同要有"證書" 或者鬥黃?呢樣野既出現
即係我覺得連燈 FB IG都可以討論邊間鋪金黃
但唔應該由一個大台(黃藍係我眼中算係黃店大台) 去比張證書 去話邊個鋪係金黃 邊間鋪淺黃 邊間做得多 做得少
你可以list哂出來 好似依家和你pay/eat caption咁...但唔會有張證書

或者唔止黃藍
應該話任何一個組織 唔理係FB IG 定TG channel 都唔應該比證書呢樣野出現

因為有人想fact check完方便唔用app或冇渠道接收黃圈資訊嘅同路人，咁證書就係一個實體版黃藍fact check證明
冇人話要起認證大台，呢班人做緊嘅係資料整合、較正，順便整埋張實體嘅嘢方便途人識別，就係咁

咁我覺得有張黃店貼紙 或者連豬貼紙都好夠

你嘅擔憂係善意，但亦有少少杞人憂天
有時我地究竟係咪需要咁小心眼去將一啲小問題放大去過分緊張呢？事實係咪有黃店覺得咁樣令佢地感覺被排除在外？或覺得好有壓力？所有同路人又係咪傾向只參考呢張認證紙裡面所列條件？
相反，我覺得呢張紙嘅出現，鼓勵和方便作用多於打壓，因為如果佢真係可以令更多店根據選項上列出嘅原因去投入更多參與度，我地唔係應該樂見其成咩？

你覺得好夠，但總會有人想具體詳細啲，條界冇可能滿足所有人

咁我又駁唔到你 不過都係覺得呢張證書唔係幾好

幼稚

其實張證書係岩開始果陣已經有，果陣都和你pay同和你eat 都十劃未有一撇。係要靠張證書(而家就連豬貼紙或者靠app)去提自己友。

大家可以討論而家仲需唔需要張證書，但我覺得唔應該咁樣批鬥幫手既人。我自己係黃藍上面係freerider，所以更加唔想大家踩低肯付出既人！

而家唔係靠app 既，各鋪表黃既方法五花八門，係睇大家覺得有冇必要去統一佢。btw，黃藍唔係大台，大家都可以join，正如上前線一樣睇大家肯唔肯去付出。同佢張證書都整得幾精緻，裝飾黎講值得keep。 住

認證左個機構先啦
都唔知係咪黑警搞出黎

最開頭未有人提貼紙方法，幾個fc 群做法唔同，人地咁做開，叫人轉自己個方法真係好咩？

有黃店私底下都話其他舖無做過野唔係真係咁黃
黃店之間都有批鬥

楠姑娘都係黑警 唔知唔係罪 但可唔可以用下google先？

我係唔想有個批鬥既形式去整呢D認證 即係做左幾多野去貼堂咁
我會多謝呢班幫手去整/FC既人 但唔太認同呢個型式

真係弱智。。。。。。。。

又鬥黃，真係話極都養唔熟

我估計
佢係覺得既然而家咁多fake news、五毛老屈黃店做藍店，
咁佢就親自去睇下係真定假
咁大家咪唔洗再嘈

就算連登好少提到楠姑娘
但蘋果篇訪問應該好多人都睇過
嗰時好多連登仔都話睇到哭𠹌左
依家反而俾連登仔話返轉頭

用吓你隻閪眼睇完啲留言先鬧啦 人哋講乜信乜 冇撚腦

其實佢叫楠姑娘 但係其實佢係男人黎

真實身份真係狗黎

自膠一打 條友咁無聊 你就唔好覆佢啦

好多人根本就係唔知頭唔知路，你開post鬧人之前，係咪應該睇清楚人哋為手足做過乜嘢？

人哋無講過要做大台，亦無話佢哋係exclusive嘅認證，你有你做，佢有佢做，咁都唔得？真係要咁惡？

好心唔好咁on9，自己上網上Facebook上Google睇下人哋為手足出咗幾多力先鬧，得唔得？

而家人哋照顧緊幾百個小朋友（唔信你自己上網自己fc），你唔講？人哋幫助幾多手足，你唔講？同埋我識得有參加呢個認證嘅餐廳，佢哋講起都係開心，唔係話乜嘢突擊檢查，講到好似批鬥緊。你又唔問下先？

唔該鬧過嘅屌過嘅，自己認真睇多次成件事，你諗對唔對得住人哋，再考慮係咪要道歉。

On9真係無藥醫。

同意你講呀，其實我唔明講樓主個問題喺邊

就算有「突擊檢查」，咁又點？人地目的係要將間店分淺黃定深黃咩？係介紹間店做過d咩姐。如果無人代我地一班網民去fact check下，邊個知間店黃定唔黃。比人發現偽黃之後，你又話人地fact check得唔謹慎啦。

就算有「認證」，咁又點？而家終極黃藍地圖、良心guide、新時代消費地圖等等平台，咪又係做緊資訊提供嘅工作，然後將d商戶分類，比你去揀。唔係認証嘅一種咩？只不過呢個「黃店證書」睇落好似兒戲左啲姐，但人地都係有reference，有說明原因。比起就咁派一張貼紙，起碼佢有講到明點解呢間店夠黃，又有少少介紹（例如啱一家大細定係年輕手足），可以為大家提供到更多information，問題係咩？

人地想做認證，首先都要有可信性。好似終極黃藍地圖係其中一個早期就做fact check嘅平台，你覺得人地可信，你咪會對人地列為黃店嘅商戶有信心囉。如果你對呢張「黃店証書」無信心，唔信佢，咁佢咪唔係認証囉。從來都唔係無啦啦一班人出來話認証左，你就一定要信架啦。

如果有人話佢係黃店而唔同你講原因，跟住你就信，咁就話有問題姐。咁你而家唔信的話，咪無問題囉。

再者，其中一個比較多人信嘅平台，即係終極黃藍地圖都有講過呢件事，佢地係有合作，即係呢班人唔係無啦啦爆出嚟，無頭無尾啦。

我想問樓主，其實你影呢幾張相，係因為d老闆同你講佢地覺得呢件事好有問題所以你要代佢地拎呢件事出來批鬥定點？

如果d老闆覺得無問題，甚至乎佢地覺得呢件事有趣，幾得意，其實你開個post個用意係咩？

講開又講啦，比我見到有間黃店都收到呢張証書，人地不知幾開心，仲拎出嚟post添

雖然用「仔女」呢個term你會覺得嘔心，然後覺得呢班人唔知做咩，但係其實楠姑娘照顧得嘅都係後生仔，真係當足楠姑娘係佢呀媽，所以先自稱仔女姐

100%係自己人嚟

楠姑娘班仔女，同埋有終極黃藍地圖認証，肯定係自己人啦

救命

無腦先鬥黃

其實有咩好屌 多啲手足幫手做下認證又要屌 得一班做又話搞大台 根本係咩都搵位入

對住做實事既手足可唔可以客氣啲
你覺得佢做得唔好 字眼/ 分類唔好
可以俾建設性啲既意見
就咁留句鬥黃屌人 又話人做大台真係零成本

jm9

繼續玩啦
正苦封殺
黃絲帶又加多腳仲要以為自己有幫緊手
藍絲帶都冇咁撚落力

原來張野係咁黎
見大西北,九龍都有呢張野,
仲諗緊究竟係咩組織黎

推

同意樓上好多巴打所講 如果係想做認證 就麻煩做好d 呢3張樣太兒戲 仲俾人感覺係分黃既程度、分對唔對到突擊測驗，我覺得最痴線係呢2樣，身為暗黃店，終極地圖都有mark我家店係黃，但我唔想我d員工面對呢d突擊檢查，我最驚係突擊對唔上咀後，就被評做藍店，就此而已